export const PAKET_B = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Seorang pasien wanita, 25 tahun, datang dengan keluhan terdapat sariawan di mulut sejak 2 hari yang lalu, setelah menderita demam selama 2 hari. Pemeriksaan ekstra oral menunjukkan adanya krusta merah kehitaman pada bibir atas dan bawah. Pada pipi kanan terdapat lesi makula merah keunguan. Pada intra oral tampak ulserasi pada seluruh mukosa mulut, irregular, diameter bervariasi 5-15 mm. Apakah kemungkinan diagnosis dari kelainan yang diderita oleh pasien?",
    options: [
      "Histoplasmosis",
      "Eritema Multiforme",
      "Recurrent Intraoral Herpes",
      "Sindrom Steven Johnson",
      "Stomatitis Aftosa Rekuren tipe mayor",
    ],
    correct_answer: "Eritema Multiforme",
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Nina, wanita 17th, berobat ke RSKGM FKG UI karena bila gosok gigi mudah berdarah, keadaan ini bermula sejak 4th yang lalu (sejak mulai menstruasi). Pemeriksaan klinis ditemukan gigi anterior rahang bawah gusi hiperemi, oedem, BOP (+) (bleeding on probing). Poket sekitar 3 mm tanpa kehilangan perlekatan. PBI = 0,21; Plak indeks = 1,43; Kalkulus indeks= 0,65. Apakah tatalaksana yang paling tepat untuk kasus di atas?",
    options: [
      "Dental health education, skeling, dan pemberian obat kumur",
      "Dental health education dan pemberian obat kumur",
      "Skeling dan kuretase",
      "Penghalusan akar dan kuretase",
      "Bedah flap periodontal (operasi flap)",
    ],
    correct_answer:
      "Dental health education, skeling, dan pemberian obat kumur",
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Pasien wanita 30 tahun datang ke klinik BM karena sakit gigi rahang bawah kanan belakang sejak 2 hari yang lalu, gigi tsb telah lama berlubang namun tidak sakit. Semalam gigi terasa sakit sekali, pasien sudah minum obat ponstan tapi sakitnya tidak berkurang. Pagi ini sewaktu bangun tidur ditemukan bengkak pada pipi kanan, bila ditekan sakit, pasien menjadi sulit untuk membuka mulut, juga untuk menelan. Pasien merasakan suhu badannya meningkat juga badan terasa lemas. Antibiotik yang paling sering digunakan untuk merawat infeksi di region mulut dan rahang adalah amoxicillin/asam klavulanat, karena memiliki keunggulan:",
    options: [
      "Tepat untuk kuman-kuman anaerob",
      "Sensitive untuk kuman-kuman streptokokus",
      "Sensitive untuk kuman golongan stafilokokus",
      "Sensitive untuk kuman-kuman batang gram positif",
      "Tepat untuk kuman-kuman kokus gram negative",
    ],
    correct_answer: "Tepat untuk kuman-kuman anaerob",
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Dokter gigi A akan melakukan praktik kedokteran di Rumah Sakit X. Untuk itu diperlukan berkas-berkas yang harus dipersiapkan. Yang bukan merupakan ukuran legalitas seorang dokter dalam menjalankan praktik kedokteran adalah:",
    options: [
      "punya KTP",
      "punya STR",
      "punya SIP",
      "punya IJAZAH",
      "punya KTA PDGI",
    ],
    correct_answer: "punya KTA PDGI",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Seorang anak perempuan berusia 11th, diantar ibunya datang ke RSKGM karena mengeluh sakit di gigi belakang bawah dan dalam mulut terasa bengkak. Ibunya khawatir karena dini tidak bisa membuka mulut lebar dan sakit saat mengunyah makanan. Sejak kecil dini sering diberi antibiotik karena radang tenggorokan. Pemeriksaan intraoral gigi 74 dan 84 tidak ada. Interpretasi radiografis: folikel benih 34 dan 44 di bagian oklusal menebal dengan sedikit radiolusensi di sekitarnya dan terdapat bercak radiolusen di mahkota. Apakah anomali yang kemungkinan akan terjadi dengan tampilan bercak radiolusen pada mahkota benih gigi 34 dan 44?",
    options: [
      "Fusi",
      "Geminasi",
      "Taurodonsia",
      "Turner's teeth",
      "Enamel hypoplasia",
    ],
    correct_answer: "Turner's teeth",
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Pasien laki-laki 56th datang ke poli BM dengan keluhan gigi geraham belakang bawah kanan sudah berlubang besar sejak 1 tahun yang lalu sering sakit dan bengkak berulang. Gigi geraham pertama atas kirinya tinggal akar namun tidak pernah terasa sakit. Sejak 1 minggu yang lalu, os mengeluh demam, lemah, tampak kesakitan. Dari anamnesa os mengatakan sakit gula sejak umur 40th, berobat rutin ke RS, tapi kadang-kadang lupa minum obat. Sekarang os menjalani cuci darah 2x seminggu. Pemeriksaan apa saja yang perlu dilakukan (termasuk pemeriksaan penunjang) untuk menegakkan diagnosis tsb?",
    options: [
      "Pemeriksaan klinis, foto periapikal, thorax foto",
      "Pemeriksaan klinis, foto panoramic dan dental, thorax foto",
      "Pemeriksaan klinis, foto panoramic, lab darah (Hba1c>7%) dan urin (glukosa dalam urin)",
      "Pemeriksaan klinis, foto panoramic dan oklusal, lab darah",
      "Pemeriksaan klinis, foto periapikal, thorax foto, lab darah dan urin",
    ],
    correct_answer:
      "Pemeriksaan klinis, foto panoramic, lab darah (Hba1c>7%) dan urin (glukosa dalam urin)",
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Bapak Ali seorang pegawai negeri berusia 48th datang ke klinik fkg ui ingin dibuatkan gigi tiruan lepas untuk menggantikan kehilangan beberapa gigi anterior dan posterior. Beliau sudah sering berobat ke klinik fkg ui dan sudah pernah dicetak rahangnya saat giginya masih lengkap. Dari pemeriksaan intra oral terdapat gigi hilang 16, 12, 11, 21, 25, 26. Pasien tidak memiliki kelainan sistemik. Apakah salah satu syarat pemilihan elemen gigi tiruan bagi bapak Ali?",
    options: [
      "Disetujui oleh pasien",
      "Tidak mengganggu fungsi bicara",
      "Keserasian dengan jaringan sekitar",
      "Sesuai dengan status ekonomi pasien",
      "Tidak mengganggu fungsi pengunyahan",
    ],
    correct_answer: "Keserasian dengan jaringan sekitar",
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "Seorang pasien laki-laki 25th datang ke poliklinik gigi karena bengkak pada rahang bawah belakang kanannya sejak 2 hari yang lalu. Pembengkakan ini sudah beberapa kali terjadi dan setelah diberi obat sembuh, tetapi sekarang terasa nyeri dan bengkak lagi. Pada pemeriksaan klinik tampak mahkota gigi tertutup sebagian oleh mukosa, gigi 37 tampak karies di sebelah distal mengenai mahkota dan nyeri tekan positif, tetapi karies tidak mengenai pulpa. Ronsen foto tampak gigi 38 miring, gigi 37 karies mahkota gigi bagian distal dan sebagian akar gigi. Tindakan pertama yang dilakukan:",
    options: [
      "Pencabutan gigi 37",
      "Odontektomi gigi 38",
      "Penambalan gigi 37",
      "Pemberian antibiotic",
      "Pemeriksaan lab",
    ],
    correct_answer: "Pemberian antibiotic",
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Seorang anak laki-laki berusia 10 tahun datang ke puskesmas diantar ibunya. Menurut ibunya, gusi depan gigi bawah anaknya terasa sakit sekali dan berdarah sejak 3 hari yang lalu, setelah menderita demam, selain itu dari mulut anaknya tercium bau logam. Anak tersebut memiliki riwayat sulit makan. Secara umum pasien terlihat kurus dan lemah. Pada pemeriksaan intra oral kebersihan mulut buruk, terlihat interdental gingiva pada region 31 dan 32 mengalami ulserasi keabu-abuan. Apakah terapi yang perlu dilakukan pada kunjungan pertama pasien?",
    options: [
      "Irigasi dengan H202 3%",
      "Pemberian diphenhidramin HCl",
      "Irigasi dengan diclonine HCl",
      "Pemberian kortikosteroid topical",
      "Irigasi povidone iodine",
    ],
    correct_answer: "Irigasi dengan H202 3%",
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Seorang pasien peserta posyandu datang ke puskesmas ingin berkonsultasi masalah anak yang dikandungnya. Ia menginginkan anak yang dikandungnya lahir dalam keadaan sehat dengan gigi-gigi yang akan tumbuh dalam keadaan sehat. Si ibu alergi terhadap makanan yang bersumber dari hewan. Apa yang harus disampaikan kepada pasien tersebut untuk memenuhi harapannya?",
    options: [
      "Diberikan obat anti histamine",
      "Anjuran asupan protein dari tumbuhan",
      "Makan buah-buahan",
      "Makan banyak sayuran",
      "Jangan makan manis-manis",
    ],
    correct_answer: "Anjuran asupan protein dari tumbuhan",
  },
  {
    id: 11,
    question:
      "Seorang pasien perempuan berusia 26th, datang ke poliklinik gigi dengan keluhan gigi anterior atas berlubang tidak terasa sakit, pada pemeriksaan intra oral terlihat karies mencapai dentin, kavitas di bagian palatal tidak melibatkan permukaan labial gigi. Pada pasien dilakukan penumpatan dengan GIC tipe II yang dilapisi varnish. Tumpatan GIC tipe II dipilih karena berikatan dengan jaringan gigi secara:",
    options: ["Mekanis", "Mikro mekanis", "Kimia", "Fisiko-kimia", "Fisika"],
    correct_answer: "Fisiko-kimia",
  },
  {
    id: 12,
    question:
      "Pasien laki-laki berusia 25 tahun datang ke klinik gigi dengan keluhan terdapat benjolan di bibirnya sejak 1 bulan yang lalu. Benjolan tidak terasa sakit tapi mengganggu. Pasien suka menggigit bibir. Pemeriksaan ektra oral oral: tidak ada kelainan. Pemeriksaan intra oral: pada mukosa labial 33 terdapat massa bulat dan kenyal, warna lebih pucat dibanding sekitarnya, diameter 5mm, nyeri tekan (-), tidak bertangkai. Pada gigi 36 direncanakan perawatan saluran akar dan bahan irigasi yang dipakai sebaiknya:",
    options: [
      "NaOCl 5%",
      "NaOCl 2,5%",
      "H2O2 3%",
      "H2O2 3% dan NaOCl 2,5%",
      "Povidone iodine",
    ],
    correct_answer: "NaOCl 2,5%",
  },
  {
    id: 13,
    question:
      "Drg simon dan drg maria adalah suami istri. Drg simon praktik dokter gigi di rumah, pasiennya cukup banyak, dan 4 bln yang lalu mengalami stroke. Istrinya hanya menjadi dosen di bidang biologi oral dan tidak praktik. Bolehkah drg maria menggantikan praktik drg simon selama kondisi kesehatannya belum pulih?",
    options: [
      "Boleh, karena sama sama dokter gigi",
      "Boleh, daripada digantikan oleh drg yang lain",
      "Tidak boleh karena tidak punya SIP",
      "Tidak boleh karena tidak punya pengalaman praktik",
      "Tidak boleh karena melanggar UU Praktik Kedokteran",
    ],
    correct_answer: "Tidak boleh karena tidak punya SIP",
  },
  {
    id: 14,
    question:
      "Sari, 29 tahun datang ke RSKGMP dengan keluhan gigi terasa goyang sejak 3 tahun dan semua gigi yang hilang lepas sendiri karena goyang. Hasil pemeriksaan intraoral PBI 3,3; PLI 2,1; KI 3.0 Gigi 25, 38 gangren radix, gigi yang hilang 15,36,37,46; gigi 16,26,27 dan 47 goyang derajat 4; gigi 17,18, 24, 28, 45 dan 48 goyang derajat 3; gigi 12,14,21,22 serta gigi-gigi lain di rahang bawah goyang derajat 2. Kedalaman poket pada gigi-gigi di rahang bawah rata-rata 6 mm, pada rahang atas 6-10 mm. Apakah tatalaksana yang paling tepat untuk kasus di atas?",
    options: [
      "Terapi awal (inisial) dan kuretase",
      "Terapi awal (inisial) dan operasi flap",
      "Pemberian antimikroba sistemik + terapi awal (inisial)",
      "Pemberian antimikroba sistemik + terapi awal (inisial) dan kuretase",
      "Pemberian antimikroba sistemik + terapi awal (inisial) dan operasi flap",
    ],
    correct_answer:
      "Pemberian antimikroba sistemik + terapi awal (inisial) dan operasi flap",
  },
  {
    id: 15,
    question:
      "Seorang pasien pria berusia 20 tahun datang ke RSKGMP FKG UI dengan keluhan rahang atas goyang setelah kecelakaan motor yang dialami sejam yang lalu. Dari pemeriksaan klinis tampak maksila goyang dan dapat digerakan ke segala arah. Pasien merasakan kesakitan yang luar biasa. Terdapat pembengkakan pada muka. Pasien tidak dapat menutup mulut karena gigi posterior rahang atas dan rahang bawah berkontak lebih dahulu. Pada pemeriksaan intraoral terdapat echymosis pada mucobucal rahang atas. Apakah prinsip rencana perawatan yang paling tepat untuk diagnosis penyakit tersebut?",
    options: [
      "Reposisi, Fiksasi dan imobilisasi",
      "Reposisi, Fiksasi dan mobilisasi",
      "Reposisi, Fiksasi dan Reduksi",
      "Rehabilitasi dan Reposisi",
      "Reposisi dan Fiksasi",
    ],
    correct_answer: "Reposisi, Fiksasi dan imobilisasi",
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Pasien wanita umur 30 tahun datang ke klinik bedah mulut karena sakit gigi rahang bawah kanan belakang sejak 2 hari yang lalu, gigi tersebut telah lama berlubang namun tidak sakit. Semalam gigi terasa sakit sekali, pasien sudah minum obat ponstan tapi sakitnya tidak berkurang. Pagi ini sewaktu bangun tidur ditemukan bengkak pada pipi kanan, bila ditekan sakit, pasien menjadi sulit untuk membuka mulut, juga untuk menelan. Pasien merasakan suhu badannya meningkat juga badan terasa lemas. Antibiotic yang paling sering digunakan untuk merawat interaksi di regio mulut dan rahang adalah amoxicillin/ asam kalvulanat, karena memiliki keunggulan:",
    options: [
      "Tepat untuk kuman-kuman anaerob",
      "Sensitif untuk kuman streptokokus",
      "Sensitif untuk kuman golongan stafilokokus",
      "Sensitive untuk kuman-kuman batang gram positif",
      "Tepat untuk kuman-kuman gram negative",
    ],
    correct_answer: "Tepat untuk kuman-kuman anaerob",
  },
  {
    id: 17,
    question:
      "Drg Simon dan drg Maria adalah suami istri. Drg Simon praktik dokter gigi di rumah, pasiennya cukup banyak dan 4 bulan yang lalu mengalami stroke. Istrinya hanya menjadi dosen di bidang biologi oral dan tidak praktik. Bolehkan drg Maria menggantikan praktik drg Simon selama kondisi kesehatannya belum pulih?",
    options: [
      "Boleh, karena sama sama dokter gigi",
      "Boleh daripada digantikan oleh drg lain",
      "Tidak boleh karena tidak punya SIP",
      "Tidak boleh karena tidak punya pengalaman praktik",
      "Tidak boleh karena melanggar UU Praktik Kedokteran",
    ],
    correct_answer: "Tidak boleh karena tidak punya SIP",
  },
  {
    id: 18,
    question:
      "Dokter gigi Susilo lulusan Jerman tahun 2009. Kembali ke Indonesia tahun 2011 dan berniat untuk praktik dokter gigi di Indonesia. Untuk mewujudkan niatnya tersebut perlu ada persiapan termasuk aspek legal dan administratifnya. Sebagai tanda legalitas praktiknya, drg Susilo perlu memiliki beberapa dokumen. Apakah dokumen yang pertama harus diurus lebih dulu oleh drg Susilo?",
    options: [
      "Mengurus surat tanda registrasi",
      "Mengurus surat izin praktik",
      "Mengurus keanggotaan PDGI",
      "Tanda lapor diri ke Kemendikbud",
      "Sertifikat selesai menjalani program adaptasi",
    ],
    correct_answer: "Sertifikat selesai menjalani program adaptasi",
  },
  {
    id: 19,
    question:
      "Pasien perempuan berusia 61 tahun, seorang pelukis ternama datang ke praktik dokter ingin memeriksaan gigi palsu rahang atas lamanya yang telah dipakai kurang lebih 4 tahun, karena saat ini terasa longgar. Pasien tidak mau terlihat ompong. Pada pemeriksaan intra oral rahang atas: edentulous, flabby ridge pada anterior, tuberositas maksilaris membesar dalam arah vertikal; rahang bawah: ekstrusi ringan pada geligi anterior dan sisa akar geligi posterior. Tindakan apa yang paling mungkin akan saudara lakukan pada gigi tiruan rahang atas lama pasien?",
    options: [
      "Reparasi",
      "Rebasing",
      "Relining Indirek",
      "Relining Direk",
      "Relining direk dan reparasi",
    ],
    correct_answer: "Relining Direk",
  },
  {
    id: 20,
    question:
      "Seorang perempuan usia 18 tahun datang ke poliklinik gigi ingin meratakan giginya. Pada pemeriksaan klinis tampak ada sentral diastema pada rahang atasnya, perlekatan frenulum labialis rahang atas tampak rendah dan terdapat sisa akar gigi molar satu rahang atas kanan. Tindakan bedah mulut untuk memperbaiki kasus di atas adalah:",
    options: [
      "Alveoloplastis",
      "Alveolektomi",
      "Frenektomi",
      "Frenoplasti",
      "Frenotomy",
    ],
    correct_answer: "Frenektomi",
  },
  {
    id: 21,
    question:
      "Seorang laki-laki usia 35 tahun datang ke dokter gigi untuk melakukan pemeriksaan. Pasien adalah pengidap HIV yang juga perokok berat. Hasil pemeriksaan intra oral menunjukan pada gingiva terdapat tiga buah lesi kebiruan yang sedikit menonjol dibandingkan area sekitarnya. Apakah kemungkinan lesi pada gingiva pasien?",
    options: [
      "mucocele",
      "ekimosis",
      "metastatic melanoma",
      "smoker's melanosis",
      "Kaposi sarcoma",
    ],
    correct_answer: "Kaposi sarcoma",
  },
  {
    id: 22,
    question:
      "Pasien laki-laki 23 tahun, gigi depan atas ngilu bila minum dingin. Pasien merasa malu saat tersenyum karena ada garis kehitaman di gigi depannya. Gigi bawah kiri pernah sakit jika makan manis. Selain itu, beberapa gigi belakang bawah kanan dan kiri dicabut karena berlubang. Pada pemeriksaan intra oral gigi anterior atas berjejal dan tampak garis kehitaman di servikal, beberapa gigi lain berlubang serta terdapat plak dan debri pada kedua sisi rahang bawah. Salah satu faktor risiko karies pada pasien ini adalah:",
    options: [
      "Debris kehitaman pada gigi",
      "Gigi berlubang",
      "Gigi berjejal",
      "Kebiasaan minum air dingin",
      "Banyak gigi dicabut",
    ],
    correct_answer: "Gigi berjejal",
  },
  {
    id: 23,
    question:
      "Pasien laki-laki usia 24 tahun datang ke klinik gigi dengan keluhan 3 minggu yang lalu gigi bawah kanan terasa sakit sampai kepala, pasien minum obat ponstan dan sakitnya hilang. Tapi 2 hari yang lalu gigi tersebut bengkak, pada pemeriksaan intra oral ditemukan bisul di gusi di daerah tersebut, serta goyang derajat 2 dan terlihat sisa tambalan resin komposit. Diagnosis gigi bawah kanan?",
    options: [
      "Pulpitis kronis eksaserbasi akut",
      "Pulpitis akut",
      "Periodonitis apical akut",
      "Periodonitis apical kronis",
      "Abses apikalis kronis",
    ],
    correct_answer: "Abses apikalis kronis",
  },
  {
    id: 24,
    question:
      "Seorang anak perempuan 10 tahun datang ke poli gigi untuk merapikan giginya. Pada pemeriksaan tampak wajah, mesofasial, simetris dan seimbang, serta profil lurus dan tidak ada kebiasaan buruk. Intra oral tidak ditemukaan adanya kelainan pada gigi geliginya hanya dijumpai crowding gigi geligi anterior. Kebutuhan ruang adalah non ekstraksi. Analisa sefalometri menunjukan sudut ANB 30 (Normal 20-40), inklinasi gigi insisif atas dan bawah normal. Prognosis kasus ini baik. Faktor-faktor apa saja yang perlu dipertimbangkan dalam menentukan prognosis kasus maloklusi di atas?",
    options: [
      "Usia, kooperatif, jenis kelamin, maloklusi pasien",
      "Usia, kooperatif, habit, berat ringan maloklusi",
      "Usia, kooperatif, habit, maloklusi dental",
      "Usia, habit, kooperatif, maloklusi skeletal",
      "Usia, habit, jenis kelamin, berat ringan maloklusi pasien",
    ],
    correct_answer: "Usia, kooperatif, habit, berat ringan maloklusi",
  },
  {
    id: 25,
    question:
      "Seorang pasien peserta Posyandu datang ke Puskesmas ingin berkonsultasi masalah anak yang dikandungnya. Ia menginginkan anak yang dikandungnya lahir dalam keadaan sehat dan gigi gigi yang akan tumbuh dalam keadaan sehat. Si ibu alergi terhadap makanan yang bersumber dari hewan. Apa yang harus disampaikan kepada pasien tersebut untuk memenuhi harapannya?",
    options: [
      "Diberikan obat anti histamin",
      "Anjuran asupan protein dari tumbuhan",
      "Makan buah buahan",
      "Makan banyak sayuran",
      "Jangan makan manis-manis",
    ],
    correct_answer: "Anjuran asupan protein dari tumbuhan",
  },
];
